import { Meta, Story, Canvas } from '@storybook/addon-docs';

import Select from '../Select.vue';

<Meta title="Componentes/Select" component={Select} />

# Select

export const Template = (args, { argTypes }) => ({
  props: Object.keys(argTypes),
  components: { Select },
  template: '<div class="padding-bottom-xxbig"><Select v-bind="$props"/></div>'
});

Padrão do componente:
<Story name="Default" args={{
	name: "Documentação",
	options: ["Opção 01", "Opção 02"]
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>


<br />

⚠️  A propriedade seguinte é obrigatória.<br />

Adicione uma **string** com o nome do select, escolhido por você, na propriedade `name`.


Isso é necessário, a fim de se permitir que os componentes possam ser diferenciados pelo Vue, mesmo quando houver mais de um select na página.
<br />

Adicionando um **array de strings** na propriedade `options`, teremos as opções do componente.

⚠️ Essa propriedade também fornece a opção de utilizarmos um **array de objetos**, conforme o formato indicado abaixo:

```
options: [{name:'nome', value:'valor'}]
```

<Canvas>
<Story name="options" args={{ 
    name: "Documentação",
	options: ["Opção 01", "Opção 02"],
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `placeholder`, nosso select terá um placeholder com a mensagem inserida.<br />
A mensagem padrão é: **Selecione...**

<Canvas>
<Story name="placeholder" args={{
	name: "Documentação",
	options: ["Opção 01", "Opção 02"],
    placeholder: "Testando para a documentação"
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `label`, nosso input terá uma label conforme o texto inserido.

⚠️ Devido ao tamanho padrão da fonte do label ficar muito pequena a tela, foi adicionada uma classe para aumentá-la a propriedade `labelClasses`.

<Canvas>
<Story name="label" args={{
	name: "Documentação",
	options: ["Opção 01", "Opção 02"],
    label: "Selecione uma opção abaixo:",
    labelClasses: 'font-size-xbig '
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `error`, nosso input irá mostrar uma mensagem caso algum erro ocorra.
<Canvas>
<Story name="error" args={{ 
    name: "Documentação",
	options: ["Opção 01", "Opção 02"],
    error: "Não foi possível selecionar a opção desejada."
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `value`, nosso input já será renderizado com um valor inicial:

<Canvas>
<Story name="value" args={{ 
    name: "Documentação",
	options: ["Opção 01", "Opção 02", "Opção 03"],
    value: "Opção 03"
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando um tipo **boolean** como *true* na propriedade `searchable`, as opções do select poderão ser filtradas:

<Canvas>
<Story name="searchable" args={{ 
    name: "Documentação",
	options: ["Opção 01", "Opção 02"],
	searchable: true
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando um valor **boolean** a propriedade `disabled`, o input ficará desabilitado.

<Canvas>
<Story name="disabled" args={{ 
    name: "Documentação",
	options: ["Opção 01", "Opção 02"],
	disabled: true
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando um valor **number** a propriedade `debounceTimeout`, iremos definir um tempo para que o componente realize um `emit` da função `debounce`.
O valor padrão é: **1000**

⚠️ Ainda não conseguimos reproduzir eventos no storybook, por isso criamos uma tarefa no clickup a fim de corrigir isso.

Adicionando um valor **boolean** a propriedade `debounceLoading`, podemos adicionar um loading ao select, para aparecer durante uma requisição até que ele possua os valores.
O valor padrão é: **false**
<Canvas>
<Story name="debounceLoading" args={{ 
    name: "Documentação",
	options: ["Opção 01", "Opção 02"],
	debounceLoading: true
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

### Propriedades relacionadas às estilizações do componente:
Logo abaixo teremos os valores padrões de estilização de cada uma das classes:<br />

Para alterar os estilos de algum elemento do componente, basta passar uma **string** com a nova estilização na propriedade que deseja alterar. Lembre-se que apenas as classes existentes no DLS serão aplicadas.

| Propriedade | Estilização padrão
|:----:|:----:|
| labelClasses | display-block margin-bottom-tiny ink-base |
| inputClasses | ink-base border border-white-darker-3 bg-white-darker-2 padding-normal padding font-size-big border-focus-ink-lighter-2 |
| optionClasses | border-top border-bottom border-white-darker-3 padding-normal font-size-big bg-white-base bg-hover-blue-lighter-4 |
| optionHoverClasses | border-top border-bottom border-white-darker-3 padding-normal font-size-big bg-blue-lighter-4 |
| labelErrorClasses | display-block margin-bottom-tiny ink-base |
| inputErrorClasses | ink-base border border-red-lighter-2 border-focus-red-base  bg-red-lighter-4 bg-focus-red-lighter-3 padding-normal padding font-size-big |